美國電訊商AT&T承認為保中國巿場 曾游說華府勿制裁中國電信

美國商務部前副部長史都華（Corey Stewart）揭露，美國電訊商AT&T曾經協助在中國的生意夥伴中國電信（China Telecom），向華府作出游說，要求把中國電信保持在實體清單外，免受進一步制裁。AT&T發表聲明，證實事件屬實，解釋指公司一旦失去與中國電信的商業聯繫，將要撤出中國市場，屆時所有在中國經營的美資企業，便被迫要使用中國國企提供的電訊服務。

史都華周三向福斯新聞（Fox News）證實，AT&T高級行政副總裁吉萊斯皮（Ed Gillespie）去年主動接觸商務部，游說當局把中國電信保持在實體清單外，免受美國制裁。

美國前總統川普去年簽署行政命令，禁止美國國民投資包括中國電信內31間由解放軍控制企業。中國電信亦被指有份協助中國監控新疆維吾爾人、侵犯維吾爾人人權，外界一直有聲音要求美國進一步制裁中國電信。

史都華表示，事件令他非常震驚。他指，AT&T旗下華納媒體（Warner Media）是有線電視新聞網（CNN）的母公司，華納媒體和CNN經常表示要保護少數族裔，捍衛人權，AT&T卻為侵犯人權的公司游說，做法不合邏輯，「這完全是謊言，他們把盈利凌駕於人權、美國國家安全上。我要說的是，AT&T並非唯一會這樣做的公司。」

史都華表示，美國情報顯示中國電信作為央企，曾使用通訊科技追蹤、監控新疆維吾爾人，再把個人資料轉交執法部門，有份侵害人權。史超域亦引述情報指，中國政府恆常地把維吾爾人關進現代集中營，營內曾發生輪姦、虐待等侵犯人權行為，甚至有人被處決，進行種族滅絕，「中國電信正是幫兇。」

史都華續指，假如商務部未來沒有把中國電信納入實體清單，將顯示AT&T對拜登政府成功施壓。

AT&T發表聲明承認，公司不希望中國電信被美國制裁，原因是假如公司失去與中國持牌電訊公司的合作關係，將不能為在中國的美資企業提供服務，屆時，這些公司將要被迫使用由中國國企提供的服務，「我們和其他公司，要向商務部及其他政府部門解釋清楚這一點，讓他們了解，一旦把中國電信放入實體清單，會帶來意料之外的後果。」

目前，AT&T正和中國電信合組聯營公司。公司網站表示，公司已進駐中國超過30年，在北京、上海、廣州、天津及深圳均設有辦公室，提供固網、流動網路、網路保安、雲端等服務。（北美中心 / 綜合外電報導）

班美國佬

係時候要轉台喇

史都華表示，事件令他非常震驚。他指，AT&T旗下華納媒體（Warner Media）是有線電視新聞網（CNN）的母公司，華納媒體和CNN經常表示要保護少數族裔，捍衛人權，AT&T卻為侵犯人權的公司游說

扮曬清純 震驚你老母咩 全世界都知左媒同支共有親

XiNN

美國佬再唔醒真係玩撚完

人民幣真香

推

市場其次

合作監控就真

難怪AT&T搵RMBJ做代言人

too big to fail
有呢d美奸真係唔得佢死

係咁㗎啦，啲生意佬求財

最慘呢啲新聞係美國係唔會煲得起

奶共

係咁架啦cnn都係佢旗下

唔好忘記求完財之後要付出代價

XiNN 今日先知？

直接撤出蚑那市場啦屌
仲留喺蚑那做乜撚?
人民幣有毒㗎

Leftists = CCP

中資野一早滲透晒
中興華為小米 仲後知後覺

D資料轉個頭送晒去北京